<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Eugene&#39;s Blog</title>
        <link>http://greateugenius.github.io/posts/</link>
        <description>All Posts | Eugene&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 14:58:23 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://greateugenius.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Sam Altman</title>
    <link>http://greateugenius.github.io/samaltman/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 14:58:23 &#43;0800</pubDate>
    <author>Eugene</author>
    <guid>http://greateugenius.github.io/samaltman/</guid>
    <description><![CDATA[如何提高工作效率? 为什么要努力的工作？ Altman对努力的工作的理解是，作为员工必须想出一条平衡之策，在努力工作的同时，又不至于透支身体。对此，虽然人们的应对之策不尽相同，但有条几乎不会出错的黄金准则，那就是与相处愉快的人一起从事喜欢的工作。另外，他还认为，那些假装（在你生命中的某个时期）不用把精力放在工作上，就能平步青云的人，其实是在误人子弟。事实上，判断一个人能否笑到最后的关键因素之一就是工作耐力。还说到，在刚入职场时就应该要努力工作。努力工作就像利滚利一样，越早开始，获利时间就越长。一般来说人们身上背负的责任越少，就越容易施展身手。
如何高效工作？ 在错误方向上提高效率毫无意义，当务之急是先选择好自己方向。提升效率首先是选择正确的事去做，这才是提升效率的根本，也是经常容易被人忽略的部分。 留出时间思考我应该忙些什么。看一本书，和有趣的人交谈，回归大自然，都可以帮助我思考。 正确的做法是，仔细规划好这一年，而不是纠结于规划一天的时间。 好的工作，离不开好的同事。确保自己身边同事是聪明、高产、快乐、积极向上的人，他们不会贬低你理想和抱负。 保持健康，Altman在舒适的床垫上从不吝啬投资（舒雅床垫yyds），另外是减少糖分 高效工作理念三大支柱 确保重要的事做完 别在蠢事上浪费时间 列大量清单 当找到正确的方向和热爱的事情后，下一步要做的就是判断优先级；判断哪件事是重要的，优先保证重要的事，刻意减少浪费时间的事，列清单会有很大帮助。
取得成功的建议 保持强劲的市场竞争力（增强竞争力的最佳方式就是建立话语权。） 建立人际网络（建立人际网络的有效方法之一是尽可能多帮助他人，另一个是拥有好的名声） 资产决定财富（拥有能迅速增值的东西才能真正发家致富；让事物迅速增值的最佳方法就是大量制造人们想要的东西。） 野心是可以传染的。幻灭感也是如此。所以要谨慎选择你的伙伴。 不要接受不快乐/不满足的人的生活建议。 要有内驱力（大多数人主要都是靠外部驱动，他们做事情是为了让别人佩服。首先这会导致你人云亦云，因循守旧。其次，这会让你误判风险等级。从短期影响来看，你会将注意力主要放在和他人的竞争上，以确保不会在竞争游戏中落后。聪明人似乎更容易受到这种外驱力的影响。了解到了这一点可以帮助你摆脱这种影响，但帮助不大，我们必须要极其谨慎才能不至于掉入模仿他人的陷阱中。Altman说，“我认识的大多数成功人士都是靠自我驱动。他们做事情是为了让自己心悦诚服，因为他们觉得给世界带来改变是自己的责任。当你赚得盆满钵满并且拥有了较高的社会地位之后，金钱和名誉对你的吸引力开始逐渐消失，这时候内驱力就成为了唯一的动力，推动你向更高的地方攀登。” 人的动机包括金钱、权力（管理他人的小权力等）、地位（和证明自己）、影响力（真正的权力）、“自我实现”。 大多数人搞砸的原因在于，他们假装不关心前面的层次，但如果不按顺序闯关，过程很可能不那么顺利。所以最好的办法是以最快的速度度过前面几个层次。 ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
